寫到最後一刻-馮睎乾

節錄

寫到最後一刻-馮睎乾

二零二零年八月十日一覺醒來，就見證如夢如幻的歷史一刻：二百警察浩浩蕩蕩進入壹傳媒大樓，大肆搜查，多位高層包括黎智英被捕。縱然是早已預期的場面，但真正發生的時候仍然令人目瞪口呆。可預期跟可接受，畢竟是不同的。

我不懂惺惺作態說什麼「一笑置之」，更不可能假裝一切正常。看。。。。。。。。

記得一兩年前，編輯女士數次邀我到將軍澳看看，又盛讚公司飯堂的燒鵝。。。。。。。。。。

然而我也不是從未踏足壹傳媒大樓，只是僅僅到過大堂位置（就是這天我在新。。。。。。。。

這樣強調那碟燒鵝，並非。。。。。。。。。

這個專欄可以寫到什麼日子，沒法預計。但從今以後，我寫的每一篇，都會當作是最後一篇，像西方古諺提倡的生活態度：「抱着明天就會死去的心情來活。」悲哀之餘，但願眾人不會喪失鬥志，因為「軟弱是可憐的，不管是行動抑或忍受。」（To be weak is miserable/ Doing or suffering）怕來不及道別，今天先草草寫下這些不成章的感想，共勉之。